---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 06/11/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: 37be00c21155b2628f4e2817dd8ac562a159c898
ms.sourcegitcommit: c05e595b9f2dbe78e657fed2eb75c8fe511610e7
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/11/2021
ms.locfileid: "112042310"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |BESCHREIBUNG |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Network Watcher muss aktiviert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fb6e2945c-0b7b-40f5-9233-7a5323b5cdc6) |Network Watcher ist ein regionaler Dienst, mit dem Sie Bedingungen auf der Ebene von Netzwerkszenarien in Azure überwachen und diagnostizieren können. Die Überwachung auf Szenarioebene erlaubt die umfassende Diagnose von Problemen auf Netzwerkebene. Es muss eine Network Watcher-Ressourcengruppe in jeder Region erstellt werden, in der ein virtuelles Netzwerk vorhanden ist. Wenn eine Network Watcher-Ressourcengruppe in einer bestimmten Region nicht verfügbar ist, wird eine Warnung angezeigt. |AuditIfNotExists, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Network/NetworkWatcher_Enabled_Audit.json) |
